---
title : 'தேடி வந்த பண்டிதன்'
publishedDate: 'Fri Mar 04 2022 19:39:40 GMT+0530'
category: 'tenali-raman-stories'
slug: 'thedi-vantha-pandithan'
thumbnail: '../thumbnails/fighter.jpg'
thumbnailCredit: 'Photo by Anna Shvets from Pexels.com'
tags: 
    - thenali ramang
    - siru kadhaigal
keywords: 
    - tenali raman
    - tenali raman stories
    - tenali rama krishna
    - tenaliraman
    - tenali ramakrishna stories
    - tenali raman stories in tamil
    - tenali raman short stories
---
 
# தெனாலி ராமன்
தெனாலி ராமன் என்றாலே அனைவருக்கும் நினைவிற்கு வருவது அவருடைய நகைச்சுவை பேச்சு தான். பேச்சு நகைச்சுவையாக இருக்குமே தவிர அவரது சிந்தனையும் திறன்களும் அளவிட முடியாத அளவுக்கு உயர்ந்தவையாகவே இருந்து இருக்கிறது. அவரது எந்த ஒரு நகைச்சுவை  பேச்சும் யாரையும் காயப்பட வைத்தது  இல்லை. மேலும் அவரது ஒவ்வொரு நகைச்சுவை கதைகளிலும் ஏதேனும் ஒரு உள் அர்த்தம் மற்றும் நமது அன்றாட வாழ்க்கையோடு தொடர்புடைய பல சிந்தனைகளை சுமந்தே வந்து உள்ளன. அத்தகைய கதைகளை நாம் படிக்கும் முன்னர் அத்தகைய தெனாலி ராமனை பற்றி இப்பகுதியில் சிறிது தெரிந்து கொள்வோமா!
 
## தெனாலி ராமன் பிறப்பு
 
தெனாலி ராமன் ஆந்திர மாநிலம் கிருஷ்ணா மாவட்டத்தில் கார்லபதி என்கிற கிராமத்தில் ராமையா - லட்சுமி அம்மாள் தம்பதியரின் மகனாக ஏழை பிராமண குடும்பத்தில் பிறந்தவர். தெனாலியில் உள்ள இராமலிங்க சுவாமியின் நினைவாக இராமலிங்கன் என்றே பெயரிடப்பட்டார். இவர் பிறந்து மூன்றாம் நாள் இவருடைய தந்தையார் மரணமடைய குடும்பம் வறுமையில் வாடியது. இவருடைய தாயார் இவரை எடுத்து கொண்டு தெனாலியில் இருந்து அவருடைய சகோதரனுடைய வீட்டுக்கு வந்து சேர்ந்தார். தாய் மாமன் ஆதரவில் தான் இராமலிங்கம் வளர்ந்தார்.
 
## தெனாலியின் கோமாளித் தனங்கள்
 
உரிய பருவத்தில் பள்ளியில் சேர்ந்தாலும் படிப்பில் கவனம் செல்லவில்லை. மற்றவர்களை சிரிக்க வைக்கும் ஆற்றல் அவரிடம் இயற்கையாகவே இருந்தது. அதனால் அகடவிகட கோமாளித் தனங்களில் தான் அவருடைய அறிவும் ஆற்றலும் ஜொலித்தன. கமலா என்கிற பெண்ணை மணந்தார் தெனாலி ராமன்.

## தெனாலி விகடகவி ஆக உயர்ந்தது 
இவர் அரசவை விகடகவியாக உயர்ந்தது குறித்து பல கதைகள் நிலவுகின்றன. 
இவருடைய ஊருக்கு வந்த துறவி ஒருவர் இவருடைய தைரியம் மற்றும் நகைச்சுவை உணர்வில் கவரப்பட்டு காளி தேவியிடம் வரம் பெறத்தக்க மந்திரம் சொல்லி தந்ததாகவும் அதன் அருளால் காளி  தேவியின் தரிசனம் பெற்ற தெனாலி ராமன் அவளையும் தன் நகைச்சுவை அறிவால் சிரிக்க வைத்து அவளாலேயே விகடகவி என்று வாழ்த்தப்பட்டதாகவும் சொல்கிறார்கள்.
அதில் நம்பிக்கை வரப் பெற்ற தெனாலி ராமன் விஜயநகரம் சென்று தன்னுடைய சாமர்த்தியத்தால் அரச தரிசனம் பெற்று தன்  அறிவுக் கூர்மை மற்றும் நகைச்சுவையால் அரசரின் அன்புக்கும் நம்பிக்கைக்கும் பாத்திரமாகி அரசவையில் முக்கிய இடம் பெற்று நல்வாழ்வு வாழ்ந்தார்.
 
## தெனாலி சைவரா? வைணவரா?
இவர் சைவரா வைணவரா என்பதில் சரித்திர ஆசியர்களிடையே குழப்பம் நிலவுகிறது. ஏனென்றால் இவருடைய பெயர் சைவப் பெயர். இவர்  எழுதிய நூலாகிய "பாண்டுரங்க மகாத்மியம்" விஷ்ணுவைப் பற்றியதாக இருப்பதோடு அவருக்கு சமர்ப்பிக்கப்பட்டு உள்ளதாகவும் உள்ளது.
அது தவிர "உத்பாதராதைய சரித்திரம்", "கடிகாச்சல மகாத்மியம்" ஆகிய நூல்களை இயற்றி உள்ளார். முன்னது உத்பாதர் என்கிற துறவியை பற்றியது. பிந்தையது தமிழகம் வேலூருக்கு அருகில் இருக்கும் நரசிம்மர் கோவிலை பற்றியது.
 
## தெனாலியின் பட்டங்கள்
தெனாலி "விகடகவி" என்றும் "குமார பாரதி" என்றும் அனைவராலும் பாராட்டப்பட்டு அன்போடு அழைக்கப்பட்டார்.

## தெனாலியின் சிறப்புகள் 
இந்திய மொழிகளில் இவரைப் பற்றிய பாடக் குறிப்புகள் இல்லாத மொழியே கிடையாது என்னும் அளவுக்குப் பிரபலமானவர்.இவருடைய கதையை "தி அட்வென்சர்ஸ் ஆஃப் தென்னாலி ராமன்" என்கிற பெயரில் கார்ட்டூன் நெட் ஒர்க் தொலைக்காட்சி நிறுவனம் கி.பி.2001இல் படமாக்கப்பது.
 
## தெனாலியின் காலம்
தெனாலி ராமன் வாழ்த்த காலம் கி.பி.1509 முதல் கி.பி.1575 வரை ஆகும். தமிழ் நகைச்சுவை உலகில் மிகவும் புகழ் பெற்ற தெனாலி ராமகிருஷ்ணா என்பவர் விஜயநகரத்தை ஆண்ட கிருஷ்ணா தேவராயரின் அவையை அலங்கரித்த எட்டு அரசவைப்  புலவர்களுள் (அஷ்டதிக்கஜங்கள்) ஒருவர் ஆவார்.
 
இப்படிப்பட்ட புகழ் பெற்ற புலவரான தெனாலி ராமனின் கதைகளில் "தேடி வந்த பண்டிதன்" என்னும் கதையை இப் பகுதியில் நாம் பார்க்கலாம்.

## தேடி வந்த பண்டிதன்

ஒரு தடவை பீஜபூரின் மேல் படை எடுக்க மிகப் பிரமாதமான ஏற்பாடுகளை எல்லாம் செய்து கொண்டு இருந்தார் கிருஷ்ண தேவராயர். இதை அறிந்த பீஜப்பூர் சுல்தான் கிடு கிடுத்துப் போனான். உடனே ராஜா சாஹிபு என்ற ஒற்றனை அழைத்து எப்படியும் கிருஷ்ண தேவராயரை தீர்த்துக் கட்டி விட்டு  ஏவினான். அவன் ராஜ ஐயர் என்று தனது பெயரை மாற்றி வைத்துக் கொண்டு விஜய நகரம் வந்து சேர்ந்தான். இலக்கண சுத்தமான சமஸ்கிருதம் பேசிக் கொண்டு தன்னை வேத விற்பன்னராக காட்டி கொண்டான் ராஜா ஐயர். அப்பேர்ப்பட்ட மனிதன் என்றால் தான் அரசருக்கு ரொம்பப் பிரியம் ஆயிற்றே. அதனால் அவனுக்கு அரசருடன் பழகும் வாய்ப்பு அதி சீக்கிரத்தில் கிடைத்தது. வேத சாஸ்திரங்களில் இருந்தும், புராண இதிகாசங்களில் இருந்தும் அழகான மேற்கோள்களை எடுத்து காட்டி அரசரை அடிக்கடி மகிழச் செய்தான் அவன்.

இருந்தாலும் அவன் அங்கு வந்த நோக்கத்தை மறக்கவே இல்லை. ஆனால் எப்பொழுதும் அரசரை யாரவது சூழ்ந்து கொண்டே இருந்தார்கள். முக்கியமாக தெனாலி ராமன் அரசரை விட்டுப் பிரிவதே இல்லை. அதனால் அவனை முற்றிலும் வெறுத்தான் ராஜா ஐயர். எப்பொழுதும் தெனாலி ராமனுடன் எரிச்சலாகவே பேசி வந்தான்.

அதைக் கூர்ந்து கவனித்து வந்த தெனாலி ராமனுக்குச் சந்தேகம் எழுந்தது. அரண்மனையில் தெனாலி ராமன் என்றால் அனைவரும் பிரியப்படுவார்கள். அப்படி இருக்க அந்த ராஜா ஐயர் மாத்திரம் பொறாமைப் படுவது ஏன்?

ஒரு நாள் தெனாலி ராமனே அரசரிடம், "ராஜா ஐயரைப் பற்றி சந்தேகப் படுகிறேன்" என்று கூறினான். "என்ன சந்தேகம் அப்படி உனக்கு" என்று அரசர் கிருஷ்ண தேவராயர் தெனாலி ராமனிடம் கேட்டார். "அவன் பீஜப்பூர் சுல்தானின் ஒற்றன் ஆகா இருப்பான்" என்று சந்தேகப் படுகிறேன் என்று தெனாலி ராமன் அரசர் கிருஷ்ண தேவராயரிடம் சொன்னான்.

"நல்ல பைத்தியக்கார யோசனை. எதனை மாதங்களாக பழகுகிறான். அவன் பேசுகிற பேச்சு என்ன? நடந்து கொள்கிற ஒழுங்கு என்ன. நீ கூட அதனை சுத்தமாய் பேசுவது இல்லையே" என்று அரசர் தெனாலி ராமனிடம் கூறினார்.

அதனால் தான் நான் சந்தேகப் படுகிறேன். வைதிய பிராமணனாயிருந்தால் இத்தனை சுத்தமாய் பேசிக் கொண்டும், ஒவ்வொன்றிலும் ஒழுங்கு தவறாமல் நடந்து கொண்டும் இருக்க மாட்டான். போலி ஆசாமியாக இருந்தால் மட்டும் தான் எங்கே தன குட்டு வெளியாகி விடுமோ என்று அப்படி நடந்து கொள்வான் என்று கூறினான் தெனாலி ராமன்.

"அப்படியும் இருக்குமா" என்று கேட்டார் அரசர் கிருஷ்ண தேவராயர் தெனாலி ராமனிடம். "அதில் என்ன சந்தேகம்? உங்கள் தலையை கொண்டு போகச் சரியான சமயத்தை எதிர் பார்த்து கொண்டு இருக்கிறான் போல் தெரிகிறது" என்று கூறினான் தெனாலி ராமன்.

"என் தலையை கொண்டு போகவா? என்று விழுந்து விழுந்து சிரித்தார் அரசர் கிருஷ்ண தேவராயர். அதனால் என்ன நேர்ந்து விடாய் போகிறது? நமக்கு பிரம்மாண்டமான சேனை இல்லையா? அது சும்மாவாய் இருக்கும்? ஒரு நொடியில் பீஜபூரைக் கபளீகரம் செய்து விடாதா?' என்று கேட்டார் கிருஷ்ண தேவராயர்.

"நீங்கள் அப்படி நினைக்கிறீர்கள். ஆனால் நடக்கப் போவது என்ன தெரியுமா? உடனே நாட்டில் குழப்பம் ஏற்படும். அதை பயன்படுத்திக் கொண்டு சுல்தான் உள்ளே வந்து விட மாட்டானா?" என்று தெனாலி ராமன் அரசரிடம் கூறினான். "அப்படியும் நடக்குமா?" என்று ஆழ்த்த யோசனையில் ஆழ்ந்தார் அரசர் கிருஷ்ண தேவராயர்.

"வெகு விரைவில் அந்த ராஜா ஐயரை சோதித்து அவன் ஒரு ஒற்றன் என்பதை நிரூபித்து விடுகிறேன் பாருங்கள்" என்றான் தெனாலி ராமன். அதற்கு அரசர் கிருஷ்ண தேவராயர், "எப்படிச் சோதிக்கப் போகிறாய், சொல். அப்பொழுது நானும் உன் கூடவே இருக்க வேண்டும்" என்று தெனாலி ராமனிடம் கூறினார்.

சற்று நேரம் யோசித்த தெனாலி ராமன், "சரி இப்பொழுதே வாருங்கள்" என்று புறப்பட்டான். அரசர் கிருஷ்ண தேவராயரும் அவன் பின்னோடு சென்றார்.

அது பிற்பகல் வேலை. அந்த ராஜா ஐயர் தன் அறையில் படுத்து நன்றாக தூங்கி கொண்டு இருந்தான். தெனாலி ராமன் சந்தடி செய்யாது உள்ளே நுழைந்தான். அரசர் கதவுப் பக்கத்தில் ஒளிந்து கொண்டார். தன் கையில் இருந்த செம்புத் தண்ணீரை ராஜா ஐயர் தலையில் கொட்டினான் தெனாலி ராமன். உடனே அவன் "ஹரே அல்லா" என்று கத்திக் கொண்டே எழுந்தான். வெடுக்கென தன்  தலையணையின் அடியில் வைத்து இருந்த கத்தியை எடுத்து தெனாலி ராமனைக் குத்தப் போனான். அந்த சமயம் உள்ளே பாய்ந்த அரசர் கிருஷ்ண தேவராயர் அவன் கையில் இருந்த கத்தியை பிடுங்கி அவன் தலையை சீவினார். ஒழிந்தான் ஒற்றன். "உன் யுக்தியை மெச்சினேன் தெனாலி ராமா" என்று அவனை அப்படியே காட்டித் தழுவிக் கொண்டார் அரசர் கிருஷ்ண தேவராயர். பீஜப்பூர் சுல்தான் மீது படை எடுக்கவும் உத்தரவு இட்டார் மன்னர் கிருஷ்ண தேவராயர்.


## கதையின் நீதி:

யார் ஒருவர் புதிதாக நமக்கு அறிமுகம் ஆகும் பொது அவரின் நடவடிக்கைகளை நன்கு கவனிக்க வேண்டும். இந்த ஐயர் போல் நமக்கு தீங்கு விளைவிக்க கூட வந்து இருக்கலாம். எனவே அனைத்து நேரத்திலும் தெளிவோடு செயல் பட வேண்டும் என்பதை தெனாலி ராமன் நமக்கு உணர்த்துகிறார். இதுவே இந்த கதை நமக்கு சொல்லும் நீதி ஆகும்.




